\documentclass[
%        DIV=calc,
        fontsize=12pt,
        paper=A4
        ]{scrartcl}


% Import von Packages
\usepackage[bookmarks]{hyperref}
\usepackage{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[chorded]{songs}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{mathtools}


% Deklarationen
\newcounter{spalten}
\makeatletter  % für songs notwendig (Akkord-Formatierung)
\DeclareOldFontCommand{\rm}{\normalfont\rmfamily}{\mathrm}
\DeclareOldFontCommand{\sf}{\normalfont\sffamily}{\mathsf}
\DeclareOldFontCommand{\tt}{\normalfont\ttfamily}{\mathtt}
\DeclareOldFontCommand{\bf}{\normalfont\bfseries}{\mathbf}
\DeclareOldFontCommand{\it}{\normalfont\itshape}{\mathit}
\DeclareOldFontCommand{\sl}{\normalfont\slshape}{\@nomath\sl}
\DeclareOldFontCommand{\sc}{\normalfont\scshape}{\@nomath\sc}
\makeatother


% WICHTIGE VARIABLEN
\title{Große Feier}  % Titelblattname
\date{\today}  % Datum
\author{be flat tiger}  % Autor
\setcounter{spalten}{1}  % hier wird zwischen einspaltig (1) und zweispaltig (2) umgeschalten


% Seitenlayout
\geometry{inner=0.2cm, outer=0.2cm, top=0.2cm, bottom=0.2cm}
\renewcommand{\stitlefont}{\Large}  % Schriftgröße Songtitel
\renewcommand{\printchord}[1]{\bf#1}  % Akkordstil
\pagestyle{empty}
\newcommand{\bpm}{}  % Formatierung des bpm-Hinweis
\newsongkey{bpm}{\def\bpm{}}{\def\bpm{#1 bpm\par}}
\renewcommand{\extendprelude}{\showrefs\showauthors{\bfseries\normalsize\bpm}}

% Automatische Layoutanpassung abhängig der Spaltenanzahl
\ifcase\value{spalten}
        %text for case 0
\or
        %einspaltig
        \songcolumns{1}
        \renewcommand{\lyricfont}{\sffamily\LARGE}
\or
        %zweispaltig
        \songcolumns{2}
        \renewcommand{\lyricfont}{\sffamily\small}
\else
         %text for all other cases
\fi

% falls mal ein Index angelegt werden soll:
\newindex{titleidx}{titleidx}
\newauthorindex{authidx}{authidx}

\begin{document}
\maketitle
\newpage
\begin{songs}{titleidx,authidx}
        \sclearpage % für Umbruch zwischen den Liedern
        \input{../../songs/deanmartin-sway.tex}
        \sclearpage % für Umbruch zwischen den Liedern
        \input{../../songs/redhotchilipeppers-otherside.tex}
        \sclearpage % für Umbruch zwischen den Liedern
        \input{../../songs/lykkeli-ifollowrivers.tex}
        \sclearpage % für Umbruch zwischen den Liedern
        \input{../../songs/traditional-doyouloveanapple.tex}
        \sclearpage % für Umbruch zwischen den Liedern
        \input{../../songs/thecranberries-dreams.tex}
\end{songs}
\end{document}
